{
    "question": "Perbedaan sudut inkinasi positif dan negatif ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Deklinasi memiliki 2 pengertian, \npertama adalah deklinasi jika hubungannya dengan bumi \nDeklinasi adalah sudut antara kutub-kutub magnet dengan kutub bumi (sudut antara jarum kompas dengan kutub bumi yang asli) \nkedua adlah deklinasi jika hubungannya dengan langit/luar angkasa \nDeklinasi adalah sudut antara benda langit dengan proyeksinya pada lingkaran khatulistiwa.Untuk benda langit di utara memakai tanda positif sedangkan jika benda berada di belahan langit selatan maka negatif",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<span>Untuk benda langit di utara memakai tanda POSITIF sedangkan jika benda berada di belahan langit selatan maka NEGATIF</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "besarnya-periode-dipengaruhipanjang-tali-dan-tidak-dipengaruhi-ol-930",
            "question": "Besarnya periode dipengaruhipanjang tali dan tidak dipengaruhi oleh?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "besar panjang tali .......",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-memengaruhi-besar-energi-potensial-771",
            "question": "Apakah yang memengaruhi besar energi potensial?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Besarnya energi potensial dipengaruhi oleh massa, nilai gravitasi, dan ketinggian. Rumusnya Ep=m.g.h yang berbanding lurus dengan Ep",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "massa bendapercepatan gravitasi bumiketinggian benda<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-prinsip-kerja-bimetal-sebagai-sensor-suhu-pada-setrika-l-767",
            "question": "Jelaskan prinsip kerja bimetal sebagai sensor suhu pada setrika listrik!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bimetal terdiri dari dua lapisan logam (metal) yang memiliki koefisien  \npengembangan sangat berbeda. Pada suhu kamar (normal) keduanya memiliki \npanjang sama. Jika bimetal suhunya naik akan membengkok kearah lapisan  \ndengan koefisien pengembangan lebih kecil dan jika didinginkan akan \nmembengkok kearah yang koefisien pengembangannya lebih besar,<br>\nPada salah satu ujungnya (A) bimetal di keling (direvet) pada bagian \nlogam yang terimbas panas dari heater atau tahanan yang merubah energi \nlistrik menjadi energi panas (pada seterika listrik  atau pemanas \ndispenser. Jika suhu naik ujung yang lain dari bimetal (B) akan \nmembengkok kearah lapisan logam dengan koefisein muai (pengembangan) \nlebih kesil.<br>\nPada ujung B terdapat titik pengumpil yang berguna untuk mengangkat \nterminal  bebas  (C) dari sekaklar listrik yang pada suhu normal \nterhubung dengan terminal (D) sekaklar yang dapat mengatur \n\"kelekatannya\" terhadap terminal C (Biasanya dengan sebuah baut pengatur\n yang dihubungkan dengan knop/piringan yang diberi skala pengatur).<br>\nPada suhu tertentu ujung B akan mengangkat terminal D sehingga skaklar \nterbuka dan menyebabkan  aliran listrik pada pemanas terputus.<br>\nUntuk menghindari timbulnya bunga api dan agar terminal skaklar tak \nmudah hangus/terbakar, terminal skaklar harus dibuat dari logam yang tak\n mudah teroksidasi dan tahan panas (sejenis platina) dan ada mekanik \nyang mengatur agar skalkar terbuka secara mendadak/kejut  (tak \nberangsur).<br>\nTermostat pada kulkas dad AC banyak  yang menggunakan tabung udara dan \nlempeng logam anti karat yang lebih peka terhadap perubahan suhu, bahkan\n kini  banyak yang menggunakan dioda serta perangkat skaklar elektronik.\n Dioda yang sangat kecil ini ditempelkan pada bagian pendinginan, atau \nbagian expanser.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>\n<span>\nBimetal\nadalah alat yang terdiri dari dua logam yang berbeda nilai koefisien muai\npanjangnya atau yang berbeda kecepatan pemuaiannya, direkatkan menjadi satu.\nMisalnya bimetal terbuat dari besi dan tembaga sebelum dipanaskan bimetal itu\ndalam keadaan lurus kemudian setelah dipanaskan, bimetal akan melengkung ke\narah logam (besi) yang nilai koefisien muai panjangnya kecil atau lambat\nmemuai. Selanjutnya, apabila bimetal didinginkan akan melengkung ke arah logam\n(tembaga) yang nilai koefisien muai panjangnya besar atau cepat memuai.</span>\n</span>\n\n\n<span>Alat-alat\nteknologi yang menggunakan prinsip bimetal, antara lain termostat, sakelar\notomatis pada setrika, alat pemberitahu kebakaran, dan termometer.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-termometer-x-titik-tetap-bawahnya-0x-dan-titik-tetap-ata-354",
            "question": "sebuah termometer X titik tetap bawahnya 0\u00b0X dan titik tetap atasnya 60\u00b0X. Jika sebuah benda bersuhu 25\u00b0C,berapakah suhu benda itu jika diukur dengan termometer X ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Titik bawah 0*X<br>Titik atas 60*X<br>25*X<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-benda-ditmbang-dbumi-beratnya-1000n-jika-benda-tersebut-401",
            "question": "suatu benda di'tmbang d;bumi beratnya 1000n ,jika benda tersebut dibawa ke bulan .hitunglah berapa berat benda dibulan jika gravitasi bumi =10m /s2 dan gravitasi bulan 1,6/s2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "berat di bumi = 1000N<br>maka:<br>w = m \u00d7 g(bumi)<br>1000N = m \u00d7 10<br>m = 100 kg<br><br>berat d bulan :<br>w = m \u00d7 g(bulan)<br>w = 100 \u00d7 1,6<br>w = 160 N<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "berat:m.g<br>100. 1,6<br>160n<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ucok-naik-sepeda-dari-kota-a-ke-kota-b-dengan-kecepatan-tetap-20k-719",
            "question": "Ucok naik sepeda dari kota A ke kota B dengan kecepatan tetap 20km/jam selama 4 jam .    jika ia naik sepeda motor dengan kecepatan 50 km/jam ,maka waktu yang diperlukan untuk menempuh kota A ke kota B adalah ....\r\npake caranya ya \r\ntolong dong di jawab ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "maaf sebelum nya, ane cba bantu pake cara perbandingan berbalik nilai<br>20 km/jam = 4 jam<br>50 km/jam = x<br><br>20/50 = x / 4<br>50x = 80<br>x = 1,6 jam atau 1 jam 36 menit<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "carilah-literatur-sebanyak-banyaknya-mengenai-cara-untuk-menghema-386",
            "question": "Carilah literatur sebanyak-banyaknya mengenai cara untuk menghemat energi\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menggunakan seperlunya saja<br>mematikan lampu/tv jika sudah tdk di gunakan<br>tdk mncuci motor setiap hari<br>mencabut charger jika sudah tdk d gunakan<br>menggunakan energi alternatif sebagai pengganti bahan bakar fosil",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setrika-listrik-220-v-250-w-dipasang-pada-tegangan-220-v-jika-s-630",
            "question": "setrika listrik 220 V, 250 W dipasang pada tegangan 220 V. jika setrika tersebut digunakan selama 30 menit, energi listrik yg diperlukansetrika adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik=P=250watt<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0t=30 menit<br><br>Dit=W?<br><br>Jawab=<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0w=p.t<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0w=250.30=7500 Joule<br><br>\"Maaf kalau salah :)\"<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seseorang-memeanjat-pohon-kelapa-yang-tingginya-5-m-dengan-usaha-760",
            "question": "seseorang memeanjat pohon kelapa yang tingginya 5 m dengan usaha 3.100 joule .jika percepatan gravitasi bumi 10m\\s kuadrat ,maka massa orang tersebuta adalah dan berikan caranya terimakasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik W = 3 100 j<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 h = 5 m<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 g = 10 m/s^2<br>Dit massa ?<br>jawab.<br>W =\u00a0\u0394Ep = mgh<br>3 100 j = m . 10 . 5<br>m = 3 100 / 50<br>\u00a0 \u00a0 = 62 kg",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-bagian-sel-tumbuhan-beserta-fungsinya-472",
            "question": "Sebutkan bagian sel tumbuhan Beserta fungsinya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "badan golgi berfungsi untuk sebagai alat\u00a0pengeluaran<br>retikuulum endoplasma; untuk sekresi protein dan lemak<br>vakuola; tempat pengeluaran dan pencernaan<br>riboson; sebagai tempat sintesis protein atau permukaan protein",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}